（即時）工會聯合記招 交代罷工公投細節

【蘋果fb live】發動罷工公投 「二百萬三罷聯合陣線」記者會

個tg 好似十萬人都無

點200萬人三罷

工會戰線

主題：罷工公投 誓抗國安惡法

司徒華叫大家散水
旺角有300武漢

調酒師工會代表宣讀聲明：

國安法剝奪港人自由，引發撤資和大規模失業
22工會發動聯合公投，並爲罷工作準備

睇錯做工聯會

酒店工會代表交代公投計劃：

以公投表達真確民意，工會屬法定組織，比「簽名」更具可信度，透過下以上的民主方式授權罷工行動，建立民意基礎；打破「狼來了」困局，發動真公投、真罷工，呼籲打工仔加入工會參與公投；抵制警方打壓，公投屬工會活動；「仲有方法可以表達」，向國際社會表達香港人訴求

條件1:6萬人參與公投，6成人支持罷工行動
條件2:各工會自定人數門檻，8成工會達標
同時達成2個條件，就會啓動聯合罷工計劃

打破「假日抗爭」思維，平日亦是抗爭一部分
團結打工仔，對抗資方以及政權，實行「全民皆兵」

推

都無工返 緊無罷啦

罷還罷
唔好影響到我就得

睇錯工聯會罷工

IT工會代表：

6月14日進行公投，時間地點稍後公佈
第一階段：3日警示式罷工
第二階段：真。罷工
截至今早，23工會參與計劃，呼籲理念相同工會可以一同參與
政治罷工不受法例保障，海量人數就是保護同路人的最大保障
罷工是團結一致對抗政權的機會

柒夠未架
仲搞罷工

TUI

職工盟總幹事吳敏兒：

職工盟支持公投，希望更多工會加入
香港進入全民反抗，國安法陰霾已經揮之不去
香港人「唔係淨係識返工放工」，「我哋唔會被代表」，透過真工會發聲
各界打工仔應團結加入工會並參與公投，退縮才是令香港玩完
中學生組織響應行動，會發起罷課公投

————Q&A————
問：現時工會人數幾多？6萬人死線係幾時？
答：23工會人數近1萬，死線是公投當日。第一階段屬警示式罷工，可用各種方式自行參與，第二階段才是真罷工

問：會員只有1萬，但目標係6萬，有無信心？門檻點定？罷工有無保障？
答：要全民團結參與，6成贊成有認受性，各行業門檻由各工會自行釐定。強調政治罷工法例無保障，人數越多保障越大。所謂「法律保障」值得思考，極權只是用各種方式打壓抗爭者，支持政府的人做咩都無事，真正的保障係團結和共同參與

醫護搞罷工都係一個禮拜就收左皮

說服到班訴求就係返工既港豬先啦

用把口罷

要兩邊睇 同17區撞到正一正

67暴動班工賊會都搞唔成罷工，有d難搞

「罷工？唔准！」
「黃Yukman呢個人，信唔過既～」

醫護罷工都話叫有籌碼
呢班憑乜9丫
真係摺埋唔好獻世出嚟柒好過

問：得1星期有無信心可以達到6萬目標，如果唔夠6萬係咪唔會有後續？
答：6萬數目唔算好多，呢個只係起步，號召港人「企出嚟」，以行動反抗

問：唔夠6萬係咪會提早失敗？公投會唔會犯限聚令？
答：公投日亦會招收會員，不會宣佈提早失敗。公投除咗表態是否罷工，亦向國際社會表達民意。公投會分流，實體投票，票站多於一個

睇左工聯會，屌

+1 Sorry

打咗個突

咁到底班左膠搞咗咁耐工會為乜呢
肥肥

Same

香港人咁鐘意返工
搞罷工

香港俾未到就死都唔會罷工
咩有個責任呀，代價太大呀，咪又驚做咁耐幾皮野一個月會冇左
人工低既就冇咁驚，所以多數罷既被清算都只係低層
啲中高層你睇我我睇你，好似香港點唔關我事，最緊要荷包冇事

共產黨係靠殺人擄掠搞暴動起家嘅政權,你罷工係唔會令到佢驚㗎.

其實當年你肯罷工係有錢收.

我係某交通工具工會既理事，究竟連登仔有幾想我地罷工？

我係呢個post既樓主，咁大家想我地join/退出？

頂，第一眼睇咗係工聯會

睇錯以為工聯會搞罷工